% -*- coding: utf-8 -*-

\chapter{Resultados}
\label{chap:results}

En éste capítulo se hará una enumeración de los diferentes elementos
\emph{software} obtenidos tras su desarrollo. Además, se realizará un
estudio del esfuerzo, horas, líneas de código y costes del total del
proyecto.

\section{Prototipos \emph{software}}
\label{sec:prototipos}

Los prototipos obtenidos durante la realización del proyecto están
documentados ampliamente en el capítulo \ref{chap:development}. A
continuación, se ofrece una enumeración de los mismos con una breve
descripción:

\begin{description}
\item[Media Server] Servicio que permite el despliegue de dispositivos
  multimedia que ya ofrecen sus flujos multimedia a través de la red,
  pero que no tienen una forma estandarizada de realizar la
  negociación con otros dispositivos.

\item[Render Applet] Aplicación de escritorio en la que el usuario
  puede recibir un flujo multimedia desde una fuente a través de la
  negociación \avs.

\item[Argos Cli Config] Programa de línea de comandos que permite la
  configuración de flujos multimedia \emph{unicast} entre una fuente y
  un sumidero.

\item[Argos Server] Servicio que permite la configuración de un flujo
  multimedia para ser ofrecido como fuente multimedia en la
  infraestructura.

\item[MMDevice Creator] Servicio para la representación de
  dispositivos multimedia con bajas capacidades de cómputo o de
  autonomía. En él se delegan las negociaciones \avs, permitiendo al
  dispositivo físico realizar un menor número de accesos a la red para
  configuración y facilitando la programación en éstos.

\item[GstIce] protocolo de transporte de datos multimedia entre
  \emph{pipelines} de GStreamer que no estén en el mismo
  proceso. Permite el envío de \emph{buffers} de datos multimedia de
  forma remota, con todas las ventajas que aporta el \mw\ \ac{Ice}.

\item[Server Applet] Aplicación de escritorio que permite a un usuario
  compartir en forma de vídeo lo que está visualizando en su
  escritorio.

\item[Argos Config] Herramienta de configuración gráfica para la
  configuración de flujos multimedia. Permite la configuración de
  flujos tanto \emph{unicast} como \emph{multicast}. También permite
  realizar descubrimiento de dispositivos.

\end{description}

\section{Recursos y costes}
\label{sec:costes}

La estimación de la duración real del proyecto ha sido complicada, ya
que ha sido compaginado con el trabajo dentro del grupo \ac{Arco}, no
pudiendo tener una dedicación completa al mismo. Pese a ello, se ha
estimado una duración, con una dedicación de 8 horas diarias, de 6
meses.

Estimando un sueldo de 18.000 \euro\ brutos por año, nos da un coste de
capital humano de 14.939,31 \euro.

En la tabla \ref{tab:sloc} se muestra un resumen de las líneas de
código, desglosadas por prototipo y lenguaje.

\begin{table}[h!]
  \centering
  \input{tabs/sloc.tex}
  \caption{Líneas de código por prototipo}
  \label{tab:sloc}
\end{table}

Para finalizar, en la tabla \ref{tab:sloc2} se muestra un resumen del
total de número de ficheros y líneas de código por cada lenguaje de
programación.

\begin{table}[h!]
  \centering
  \input{tabs/sloc2.tex}
  \caption{Número de archivos y líneas de código por lenguaje}
  \label{tab:sloc2}
\end{table}



